[致所有HA同事] 唔好以為去隔離病房好大愛 你只係服務緊班大陸人

首先多謝傳媒記者朋友幫手喺記者會度問嘅問題
特別多謝now記者 真係問咗我想知嘅嘢
林鄭話相信只有部分醫護會罷工
仲話罷工係激進行為

小妹係內科病房嘅註冊護士
抽籤係頭幾批將要去隔離病房嘅人
聽完成個記招 來來去去都係講抗疫
防疫就淨係取消武漢高鐵同飛機 同叫人自行通報

我希望各位同事知清楚
隔離病房收嘅懷疑個案 其實得小部分真係香港人
好多都係大陸人黎 有啲連香港身分證都冇
就算本身唔係住武漢 都曾經去過武漢 或者住過大陸醫院
然後黎香港嘅理由話係探親

呢個就係點解堅持要封關嘅原因
除咗驚感染咗嘅人走落黎會傳染之外
班大陸人根本就走晒黎香港做body check
佔用咗寶貴嘅負壓隔離病房
犧牲緊原本應該俾番香港人嘅資源

SARS嗰陣我仲讀緊中學
讀U揀得nursing 攞得個牌
就預咗類似SARS嘅疫症終有一日會再發生
幫番不幸受感染嘅香港人 有乜問題？ 根本預咗
但係因為防疫冇把關令到班大陸人衝晒落嚟
不了 我真係做唔到咁大愛

喺工會罷工細節未正式公佈前
小妹會先sick leave
冇計啦 原本我就係激進嘅

[推上去] 罷工比返工救得更多嘅人

Resign 保平安
唔想因為支那人冇咗條命

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

支持黃嘅罷工 等班藍到仆街嘅醫生上戰場

正啊張圖!

如果認同請幫推幫share

【致猶豫中的醫護】可唔可以請求你地，考慮為港人性命罷工？你所顧慮的問題，其實可以咁睇